做緊IVE 你問我答

如題，有升學問題都可以問，非教職員，但有份幫手收生

電機同機械工程會點揀

放榜日申請咗酒店款接，收咗我未交留位費，咁而家可唔可以轉其他科?

電機讀既範疇大啲，出路廣泛啲， 做啲同電有關既工，做多幾年拎下經驗又可以拎電牌， 有唔少畢業生出黎做building services, 管理公司，建築公司 大小機構都需要有電機人，
係一個唔錯既專業。 讀完唔想再上，即刻可以做野。

如果近青衣，建議去青衣讀，校舍大啲，氣氛好啲。

我識好多電機出身既同學仔畢左業係房署度做都幾好。

如果你之前已經比過300蚊報名費，你可以係下星期一12點前去任何一間統一收生中心再填過form 即場面試。

電機讀完hd有b牌 但無女就真係dry啲
利申 讀緊pt hd 電機

如果聽日去會唔會太遲

唔會丫，你心目中想揀咩科

咁我交左留位費想轉 係咪都一樣

你知唔知health studies都學生出路如何，有冇話幾多gpa可以入咩

full time 讀既話，讀完有學歷既資格拎A, B牌，要加埋5年工作經驗， 再同機電工程署申請，申請時需要你在職既公司簽發證明書。

part time 邊做邊讀，可能本身已經夠工作經驗。

如果唔青衣既，黃克競多酒店科，多女

我知 我係學徒制過黎讀 HW啲女有啲幾高質

交左5000蚊 既就要等15號12點後，去返你報讀課程既院校，比200 蚊轉科

health studies 呢方面答唔到你，可以打返去開辦課程既院校問

foundation 工程 上high dip 飛機維修

bs同佢地相比前景如何

ok la 我今日放工見到仲有位

推EG114401

呢科算唔算熱門

電機我覺得都幾難讀

有心既major野唔難 反而lang科先係拉低你既

bs 讀既野再專啲， 但都吃香嫁，一樣讀完有資格拎到A, B 電牌， 讀風火水電，做物管維修有出路。

機械，電機，BS

邊個好D

咁機械真係等食屎

點睇tourism n MICE？

咁知唔知電機同bs
邊科出黎人工高d?

多人讀丫，今日都有幾個人黎問

職專文憑學生 補緊英文考試 但係18號考試遲咗出成績

搞到我過咗統一收生嘅時間收offer 我應該點做好 同埋教練學重會唔會收人 佢得60個學位

#4, #22 答左

今日我問過工程系老師佢地都建議同學讀BS 或電機

機械其實幾慘，讀完又無牌可以拎
呢科遲早執笠

不錯， 初初讀general 野之後可以揀科，你可以揀tourism or MICE, 睇下你對旅遊業興趣如何，否則其實MICE 個邊既出路大啲， 做event management 個邊既野都得

[集結!]民陣7月21日金鐘集會

其實兩科出路好相似，只係BS 識埋風火水既野， 宜電機識多啲細電既野，但風火水可以邊做邊學， 所以反而係睇你想學多範疇啲，定係專啲。

大家快D入黎讀EG114101 Civil HD Full time啦
好容易讀又有錢途 Fresh grade 18k不是夢

我就係想簡MICE 但係聽返以前讀過嘅人講 冇乜人係做返相關嘅工作囉

希望有得轉啦 揀左機械想轉返電機/BS

海事係咪冇咩人報?

你傻豬仔左啦，你應該照拎住你有既成績係7月5號VTC 畢業生優先取錄計劃照去報左先， 大不了比conditional offer 你。
宜家呢幾日統一收生都係for DSE 或非本地學歷既人報名。 不過唔緊要， 你可以15號12-1點後去你想報讀課程既開辦院校報名（即係柴灣）
運動教練學高級文憑我今日放工見到仲有位。

其實好多人都未必讀個行做個行既，最緊要自己有興趣，讀完係邊方面應用就係自己選擇。

咁你諗下想讀邊科同邊間就直接去返個間度做手續啦

電機 柴灣 青衣 黃克競
BS 摩理臣山 沙田 屯門

Shape讀黎其實係咪無咩用

揀建造管理學好唔好？
出路點？（之後再讀書/出黎做野）

海事…山卡啦丫個院校係…小欖個邊，唔關課程唔好事事…但個度幾靚，同埋有個揸船既模擬室好好玩

我呢幾日冇見過有人報

過左25歲報全日制仲收唔收

唔係今屆Dse 如果報HD仲有無得報

年長生啦

都唔係既，睇下你為咩讀，佢啲top up ,叫做令你有個degree, 因為張證書係海外大學，努力練好英文，出到去做野，除非去啲好大機構做，否則唔會好深究你係唔係top up, 讀一年就完成，花少左好多時間。
有心再做高啲， 可以邊做邊讀個本地大學既taught master.

如果你唔想讀啲太過工程既科，呢個有啲 management 既元素， 著重管理同 監察，就唔係落手落腳做個啲。
所以睇下你將來係咪想做啲建築行業管理既野啦

Ive top up degree 有何評價，個degree係咪會有公司唔認，讀完會唔會等於冇讀咁？

15號12 點前，拎埋你既學歷證明去任何一間統一收生中心，不過最好去返課程開辦院校，咁可以直接同學科老師傾下你既學歷認可問題。 記得搵左人問先比300 蚊報名費。

咪撚讀工程 讀緊嘅都快啲plan定轉行！

有丫，15號12 點前，拎埋你既學歷證明去任何一間統一收生中心， 你夠唔夠5條2 ？ 夠可以報HD 。

多唔多呢啲咁大年紀嘅學生讀全日制

IVE top up 主要有兩個成員機構開辦，SHAPE 同 PEAK， 你可以睇返唔同課程既資料，睇下佢地過左學術評審未，過左既就可以放心。

佢地既證書係由海外大學頒發，咁揀既時候，除左睇咩科，亦都要睇下合辦既海外大學出唔出名。

而如果你英文唔錯，一般公司都唔會覺得有啲咩，唔係叫你呃人，如果HR interview問起，你要誠實答係讀top up ，但如果冇問都唔需要特登向人提起，如果有心向上咪讀返個本地大學既taught master 洗底。

top up 係一個快捷既方法得到一個degree.

夠，洗唔洗面試 其實係咪實收

Tourism: 讀完可以直接考埋香港導遊牌, 唔洗再比7千幾蚊上TIC Course, 因為課程入面有科"出車" 已經當上左Course ,而實習就係旅遊社/海狗公園/迪士尼/360做等等 (Tourism實習會係暑假)

MICE: 學Event planning 同Management, 大部分同學實習只係Temp staff, 男既鳩企, 女既入資料, 間唔中會有Contractor比你做, 即係睇人起場拆場睇下exhibitor啲booth有冇咩問題etc. 唔好諗住真係會有Project比你跟 (可能其中一兩位同學真係有機會跟Project) 畢業後唔入Event公司既話學既野其實係冇撚用, 只係為張HD Cert (MICE實習會跟返Exhibition既時間, 所以好多時候會Block左某個星期去實習, 之後會補返堂, 實習既時間有時又要交Project, 打孖黎有時會好辛苦, 但暑假就可以休息下, 暑假只有Optional既實習, 唔夠鐘數既同學就要參加, 夠既就唔洗理)

如果你只係為張HD Cert, 極度建議揀康體文娛, 會輕鬆好多

其實唔算多， 你預左你會比較難融入，但如果你抱住自己獨獨讀書既心態，都係會成功嫁！
或者你可以考慮有開辦part time day 既課程，咁通常啲同學都會大個啲。

要面試，即場既。 睇下你讀咩科啦，未full 既都會收

我唔係為咗張HD Cert 我係真係對hold events範疇真係有啲興趣 做導遊我就不了 但係我想問畢業之後出到嚟多唔多Event公司請？

同埋好感謝巴打答得咁詳盡

Shape rmit學生留名
利申學費20萬

點解成場反送中ive冇走過出嚟

舊制會考0分
舊毅進畢業
今年26歲

係咪唔可以直接報hd機電/bs?

但前置係咪要讀返基礎文憑/新制毅進？

我想問 civil hd 升大學 GPA太約要幾多..

上年poly 收3.6
今年3.5

hku坐底3.9

ust至少3.8

但九成九學生都係入poly

唔好以為3.5好易拎，，讀到跳樓都唔出奇
2017年sem2 有青衣同學仔跳樓身亡
雖然唔知關唔關事
但你真係諗清楚自己承唔承到咁大壓力
因為真係好撚chur

Archi呢科如何? 心急人上

想問下康體係讀D咩？同埋好5好讀？

我知 其實我而家year 1, 讀到第三個sem開始好大壓力好chur... 雖然我係有興趣。。

好辛苦...

社區服務策劃及領航高級文憑多唔多人報讀？

想問康體仲有冇位
教練轉康體

唔好讀
除非你好有信心、金錢、時間去讀上去考則師牌
如果HD出去只係做個畫圖仔
勁d咪做到pm仔

Hkdi建築設計係咪大伏

點睇msti

Civil本身如果數底差係好難讀
IVE課程一定係好chur但學嘅野比其他學校多
我都偏向請I大d人因為真係講幾句就明自動波做野
當然三大有三大嘅名氣，入面都有勁人
但係我覺得人生唔係為GPA同間學校名奮鬥

係

你想做肯去In都應該大機會請我都見到幾個同學入左去event公司做但大部分都冇做返呢行

要對成績同面試先知，呢啲要個別睇

拎晒成績表照去收生中心問左先報名，個個情況未必一樣，要問學科老師，如果你肯定到你想讀邊間院校既電機，建議直接去個間問。問左先比錢報名

謝謝幫手補充，GPA 升學我唔清楚

有， 交左留位費既要15號12-1 點後去康體開辦院校比200 蚊轉科

我唔係教學職員，同埋只有BSE 電機等工程科朋友， 康體唔清楚，建議可以打去開辦院校問 或親身去開辦院校直接問老師

我想問dispensing幾多分先可以讀top up

你指院校定佢開辦既課程？
院校好偏遠, 交通唔方便，但環境好靚，同入面設施幾正

想報讀part time degee (thei)
係咪15號前 直接去青衣面試？？
有ive hd cert

如果in過一次，佢叫我等通知，可唔可以去其他院校再in過

system 會見到你仲waiting 緊，你上網有得check status

IVE HD cert 係今年定之前？ 今年既就應該要係上星期VTC 畢業生優先取錄計劃個時報，宜家到15號12 點前都係DSE 或其他學歷既人報。如果唔係今年，你可以帶埋學歷去任何一間統一收生中心 報名。

係今年又miss 左優先取錄計劃可以係15 號12-1 點後到青衣THEi 或柴灣THEi 報名

一要問返讀完HD dispensing 既人先知，二，宜家得HKU space 有dispensing top up。

非教學人員，所以答唔到你sorry

我得到既資料係未滿, 有120 個學額， 沙田院校會有多啲資料，我呢邊唔多。

IVE 只係 VTC 旗下一機構， 我眼見好多老師同事同學都走左出去， 有罷課有罷工，學生事務處有人支援受情緒困擾既同學。

你指既走出黎係咩？

讀電腦邊間分校最好？

今年 EE yr2
我由細到大 成績都差
我覺得學校最緊要識到好同學 因為萬一你唔識都好
佢地幫到你好多 同埋做谷project 都會輕鬆好多
我自己暫時黎講 炒左二科 黎緊會再炒多科
最緊要打好少少英文個底

你指HD 定基礎文憑？

HD

幫人問 智能科技及網絡應用呢科 同埋 電腦及電子工程呢科 好唔好？升學同就業好唔好？

OU 同 ive top up degree 你個人prefer 邊一邊？

讀傳統IT 科目唔會死，唔好讀咩gaming 個啲， 柴灣青衣都係比較開得耐有口碑

如果想讀電腦，最好讀返啲傳統科目啦，呢兩個新科目黎。

VTC 比較好， OU 啲老師換得好快，又未必夠經驗

係之前既！
咁我張ive hd cert係16年既
又無報你講個個優先計劃
而想報thei part time degree課程
係去任何一間ive報都得
定係要去青衣/柴灣？
同埋問問要準備幾多錢？？

聽日去上水 三個一齊推

[突發][713光復上水]一封北區居民寫給香港人的公開信

！！緊 急 ！！突 發！！上 水 連 儂 牆 要 人！ ！

［抗爭支線］！七 月 十 三 ！光 復 上 水 ！踢 走 水 貨 客！

咪誤人子弟啦 bs讀完一係搵唔到工 一係做狗 讀既野樣樣掂下冇樣精 根本就冇人請bs仔

報左ive商FD，想問呢科chur唔chur?
同埋我想問幾時會有時間表更新？
我見cna而家仲未有通知

去任何一間都得， 就近既統一收生中心, 300 報名費（non-refundable)
填form 面試後，拎左offer 既話， 就要15 號12 點前 去任何一間統一收生中心交$5000 留位費

咁各下高見有咩科有出路？

Chur 唔 Chur 唔清楚丫，我係非教學職員，但如果想知多啲可以打去開辦院校問。

點解今年幼教咁耐都未full
數碼營銷你點睇
男仔讀幼教你點睇

想問 我係第二間讀毅進 想報番IVE 係咪比較難收
報HD係咪都係得D伏科會易入
同報HD比 報 FD係咪易D 我指入既程度

利伸 27歲

點睇測量依科？

今年幼教多左其他學校開，本身DSE 學生又少…

男仔幼教冇問題丫，ST 有資源，課程有歷史。
讀完數營想做KOL?

Tourism 必定做前線狗， mice 好d 除非搵到養生公司，否則係有錢冇時間你用
利申：過來人，搵到養生公司

on9咪水鳩人啦，bs專d乜啊?
風火水電樣樣都係蜻蜓點水，點樣專法?

唔該哂！希望讀幼教順順利利！

毅進得同5 科2 ， 可以報HD , 機會大過你用年長生。
帶埋學歷去任何一間統一收生中心 問左學歷先比300 蚊報名費

樓主想問下早兩日報咗交咗300蚊有科收咗我
如果今日想去轉其他科讀洗唔洗帶相關文件？例如成績表 收據
定就咁直接去就得

你唔係諗住拎個垃圾電A牌就叫有牌啊嘛?
bs執都未到mech.執啦

我專係指係building services 專， 大家都係分享，我都係講我知既野，問我做緊房署既男友，不如你又分享下有咩出路？ 比啲實際啲既意見？

再確認一次 我拎住張16年hd cert 我依加想讀part time degree 咁就去任何一間收生中心報名面試都得 之後15號前 交5000留位費

你未比5000蚊 ？ 未比就係15 號1 點後去返開辦課程學院再去面試過

比左5000 蚊一樣15 號1 點後去返開辦課程學院去比200 蚊轉科

乜野叫building services專?bs根本就唔係專
講風，mech.一定已經專過bs
講電，EE都專過bs
你男朋友做咗幾多年先?
如果mech.同bs，重會諗讀上去u再考牌既話，一定mech.
mech.可以charter兩邊，但bs只可以charter一邊。
但你話諗住求其讀完ive出嚟做野一定揀bs，bs讀既野好淺，電又唔深

hi 你就係ive VWa? 有咩途徑上fb poster? 可以幫你賣廣告
利申：由ive 到考埋牌

唔該曬

IVE必修科有冇數學？

岩岩幫你問多次THEi 丫sir, 可以去收生中心做， 但如果你近青衣， 或柴灣，可以直接啲， 又有多啲老師幫你。 THEi 係統一收生既counter 係寄居

多謝你既資料
我男友做左5年 有B 牌

我冇話一定要揀BS, 而出路我都係問啲老師同我識既同學，咁當然有人做得好做得到，唔代表人人都可以

其實出來可揀的路都唔少，細電大電都做得，公營私營請的人又多，有電牌，不是上便隨便落個人來就可取代。謝分享！

我唔代表VTC 唔係打手， 只係見到黎報名既同學仔好徬徨，先諗住答下大家。

沙田個間算唔算收生中心 唔近青衣 柴灣

fd有hd冇

睇你讀咩科， 工程一定有數學

算， 但你記得要問左成績報唔報到先好交300 蚊留位費

謝謝補充

唔好讀呢啲科，如果唔係你會中伏好慘

你建議俾咗留位費先轉科，定唔俾留位費住

ive個班所謂老師多數講bs，只係之後等班學生讀完再叫佢地揀i大姐，我就勸你唔好太信個班老師

但當然就咁講輕鬆grad到，bs相對mech.同EE一定容易，數相對地無咁難

未full

電機

多謝你既意見， 不過反而我熟既老師都會叫同學仔去 POLY BSE， 呢方面，你有冇咩意見？

我岩岩睇左一睇， THEi BSE 有資歷架構，full time 有資助，都可以係一個選擇？

你係指咩？

電機就青衣啦 有山頭跟

做冷氣佬

EE仔可以轉去做BS 但係BS仔唔可以轉去做EE

多媒體及虛擬實景創作 點睇？

留位既意思係最少有個學位，唔洗再interview,但都要睇返到時你想讀個課程仲有冇位，但要比200轉

唔比住就當你放棄個offer 15號1 點後 再去interview 過。

比唔到意見你，你要諗諗博佢一定有剩位比你15 號再in ，定係買個保險

要問返SHAPE, 佢同IVE 係兩個 架構黎

你岩岩去到問？ 咁你睇下比唔比300 試下入唔入唔到 HD 你拎左畢業證書邊有得retake

VR AR 係未來大勢發展，我問IT 同事（唔係教書） 話都ok , 佢話不過如果本身IT 冇咩底不如讀IT 傳統科打好個底先，之後再讀Cert short course 進修都得。

可唔可以講多啲

冇讀va建唔建議去讀插畫設計
冇底

數據分析呢一課讀唔讀得過？

多唔多位剩

唔使讀酒店都可以做酒店
同埋本身呢科內容好空泛好廢話
畢咗業都係要做侍應執房搬行李
人工低工時又長一啲都唔會舒服

想問下IVE SE呢科前景如何，同埋除咗青衣ive之外，喺李惠利ive讀呢科好唔好？

啱
gsd7成都係廢人

se幾好 同埋千祈咪讀gsd 好多垃圾（我fd話）

建議去青衣 將軍澳嗰個得個樣
如果住得遠可考慮住宿舍

樓主做青衣ENG EA / Off?

淨係以前讀過ICT咁咪好難追

HD個酒店? 酒店旅遊康體三科入面最撚辛苦, 聽講餐飲佔7成, 酒店佔3成, 記個啲酒記到傻

tourism做前線好搵過做後勤

至於MICE..聽講一開Show個個幾日唔洗訓教, 所以流失率好撚高

酒店款接應該係FD

依科同幼教，邊科出路好啲？

咁當然有能力就去poly bse，始終係正統u
THEi個個就係我話佢地將會去叫班人讀個個，呢個依家讀嚟無意思住，只係比佢地拎嚟擦分數，但當然如果係想為張沙紙既，入去讀都無所謂既

我今年year2 想報thei 但有科要restudy成績未出
係咪遲下仲有得報？

做冷氣有冇邊間請人 裸辭左6個月仲未搵到工

試下搵酒店工程部 肯做既都請

維修保養個一類同BMS個啲？

維修保養 通常一間有一兩個係專做冷氣 唔洗做埋BMS

如果唔夠5條2但25歲IVE HD收唔收?

點睇Thei超媒體HD

勸你而家仲可以轉快啲轉其他FD呢科真心好伏好多野記！
利申過來人

香港得幾間主導

讀it係咪真係冇用

點解ive d餐廳唔做埋夜市

起球場搞個大排檔

巴打點睇數據科學及分析依科
就業同升學係點？

識唔識嫁 電腦及電子工程都叫新科？ 傳統嘅電腦工程同電子工程溝埋一齊咋

有機收嫁

科科都易 ive包貼士是常識吧

想問下18dse生考完後冇讀書一年今年可唔可以報野讀

依到應該好多EE hd前2年讀FT都有6班

屌 我當年就係讀TY嘅EE 少林寺嚟嘅

大把人請 咪聽連登仔9up

可以

讀完Ive fd可以去in hkcc space嗰啲Asso 嗎？

如果佢地未滿， 好可能會比 waiting 你， 要等到下星期一等大部份人註冊先會再考慮比唔比你

幼教啦…社策個啲，其他asso social policy, social science 個啲同你爭 wo

以我所知，九月前都仲係剩餘學額既報名期，所以你一出左成績就好打去THEi 問仲有冇位啦

年長生要個別同老師傾，建議你落去任何一間收生中心同老師傾完先比300 蚊報名費

對

我係指新開既科目，IVE 第一年開辦

上年成績有冇5條2, 有就HD 冇就FD

IVE FD 政府認可讀完等同五科2, 只要你報既course 係五條2 就可以報，但當然唔包收

要問學科個邊，建議打去HKDI 問， 我係非教學人員

要問學科個邊，建議打去THEi問， 我係非教學人員

唔會講你知啦

冇既話可唔可以照試hd

shape 同我地唔同架構，幫你問唔到丫

我只知有位，睇唔到數據，唔想白行既話，最好15號下晝打去問仲有冇

中同英其實考咩

前日放榜，拎左ive嘅機械工程offer，想問好唔好讀？

因為太遠啦 來回都3個鐘車程 所以讀科近自己小小

多謝哂你先其實都幾糾結，因為已經喺社策交咗5000了，兩邊都1516，本身打算讀社策㗎啦，但見你話幼教仲有位

希望有位啦

社工讀唔讀得過

有牌 fd同hd每一年都係最快爆
其實今年比較淡
其他之前比較熱門既科過左成日都未爆

但社工系既科係比人秒左
聽講呢科大部分都係放前已經派曬offer
得少量比人叩門

Civil year3

想屌ive妹 應該點做

冇5條2 真係HD 唔到，今日我都見證住好多同學仔因為差一個就要讀多年既失落神情。

對， 社工第一日早上已full

謝謝 ching

今日有啲同學仔拎住其他學校既dip 黎報HD 都唔認，見到佢地好失望都好登佢地唔抵， 所以唔係話想宣傳啲咩，除非讀完其他院校既dip 會想係返原校上， 否則如果想HD 記得係返IVE FD, 係教育局認證左讀完等如五條2. 同毅進一樣，唔同既係毅進係全中上堂， FD 係中文上堂，英文教材同功課

我其實係一個一年先幫一次收生既職員，我盡可能都幫大家問下我問到既人… 程序，有冇位個啲答到大家，課程好唔好真係唔係我能力範圍內，真係唔好意思。

希望大家明白… 我都好累，企足咁多日， 聽日同後日都仲要返，仲未計好多email 未睇, 好多野未做…

利申唔係普通文職

想知電機宜家仲有冇中文教學英文廢

問題就係我補考唔合格嘅科 18號先考試

所以仲未轉sem3成績比我我係咪錯過咗報名機會可唔可以幫我留意下仲有冇學位

有中文b牌

HD 收生收到九月頭， 你一出成績就打去問仲有冇位啦，我只可以幫你睇到15 號咋，之後我要返返去原本既崗位。

你真好人邊間院校請你食飯

HD 教學語言係英文，但上堂啲丫sir 都會講廣東話，交功課，notes 個啲係英文。

你報左？

讀ive 既人平均智力幾多

哈哈， 唔講你知邊間啦，你有得著就得，你有位讀到就算個post 沉左都記得報個喜丫。

真心只係想幫人， 有緣一定會見到面， 記得善用學校資源，尤其係圖書館

阻阻你
最新白宮聯署！要求美國國會立即通過《香港人權民主法案》

刻不容緩，立即簽名要求美國國會通過！

已經交左5000 要係15 號下晝去沙田比200 轉科，我睇下盡量15 早上再幫你睇下幼教仲有冇位，你唔見我講你知就要下晝打去問有冇位先出發

夜校有電b

想問HT114101算唔算伏科

成績中等已經夠入 有d有入學試

機場營運呢科會唔會好chur?

可唔可以到時講埋黃克競康體有冇位 thx

想知測量讀唔讀得過？又係工程科，又聽人講計數唔難？係咪真？

好！

非教學職員，唔答有關課程問題啦，唔想誤人子弟啦，睇下有冇ching 答下你啦，不過以我所知，近呢兩三年，測量同學都有兩三個拎獎學金去英國，而個獎學金一年只派十幾個。

非教課職員比唔到咩意見你, 可以去下開辦院校搵老師問下， 好彩既可能會遇到讀緊既學生

睇下有冇其他ching 幫到手

想問下機場營運高級文憑會5會好難讀既？

屌同屆

總之ive保你畢業

學到幾多 差距可以超大嫁

圖書仔？

點睇藝術及文化活動管理？

無啦 應該咩科hd都無

好，唔該晒絲打

呢個VTC政策問題
要保護自己出產既學生
外校既點都係收曬FD SBI有剩先派比出面
佢會叫外校學生遲啲返去執雞

我之前問過某高層點解FD同SBI定位一樣仲一齊開
佢話呢個係歷史遺留既問題
又無人叫到要佢執 所以就一齊做到依家
變左個人數好大 外校生好難再入到來上HD

所以今年咁淡來講
其實都未必冇機
始終VTC都係唔會有位唔收

青衣氣氛係指咩 我覺得青衣氣氛仲無沙田咁好 利申青i

讀design是咪廢的

唔知呢

btw 係絲

75625 同hd一樣都係拎b
工程認牌多過學歷

315244點搞

如果要讀的話，只能揀Foundation Dip

絲打係呢科grad ？
想問下呢科出路好唔好？
我聽人講話呢科畢業嘅人多數都係去in地勤多

比做緊既人讀㗎wo 白紙無得簡得hd

想入ive做 但係我見連圖書館都要有圖書館degree

多謝絲打

想問下上網個個收生易唔易入？本身上網報左讀讀電a.連續兩年無聲氣

咪讀75787 2年a
再上75625 2年b
讀完都4年工作經驗
好過你hd
當然hd教多好多野
不過結果都係拎b
睇個人想先苦後甜 定先酸後苦

入學試都冇？

希望啲同學仔係15 號打後再去試啦

我不是TF, 亦不是technical staff, 我非教學，但亦唔係普通文職

入學試問d野好基本 不過人地做左野十幾年 點記得

沙田青衣柴灣 HKDI ，都係大校， 校舍大啲有feel 啲，又有宿舍，通常學生都話細校格局似中學

IT狗想轉行做 iBanker (buy side)，IVE 有冇相關課程讀？

唔係
不過ive係保你畢業
唔洗太大壓力既
出來做野咪又係睇語文能力先
因為呢樣野係唔會比人淘汰同最常用
其他果d野
隨時你畢業後已經換左另一個系統啦特別係 it 以前教3g而家都就 5g

做 EA 圖書館，有相關經驗同學歷優先， Assistant Librarian 以上唔洗諗，一定要有圖書館degree , 唔好睇少圖書館，專業黎嫁。

想入VTC/IVE 做， 如果你有degree, 報officer 啦。

1. fd 如果有lcci英文證書 可唔可以drop英文?
2. drop左係計一個sem定成個科?
3. drop左會唔會退學費?
以成功嚟講

[url]
[/url]
課程full唔full其實係呢道有得睇
不過要收緊生時先得

電a? 電機？ 網上派個offer 成績達到基本上就可以，但冇聲氣即係冇offer, 你有冇其他冇填到既學歷？ 你手上咩學歷，再唔係你去收生中心問下，

奉勸大家 記得咪撚揀HT124007 比咗錢都要轉啊 唔係後悔死 比狗讀

謝謝，我白痴仔淨係有QR code

巴打可唔可以列舉例子 感謝你

今年係咪少左人報?

傳聞有工作經驗易收好多
工作經驗點來ive就

留tg驚有熟人

實際數字唔知
不過往年配藥呀 sport果啲都好快爆
但今年就第一日後全部仲有位
可能係近年課程選擇多左 學生少左

Btw我聽過某院校既課程已經返左上大灣區R學生
所以我估應該未來幾年會有d課程摺埋
大家小心簡 唔好做孤兒仔

入學試都無呀。淨係上網報左名交左錢就無聲氣

毅進3科合格算唔算呀？

巴打可唔可以講下幾間養生公司

而家仲有候補補

想問樓豬

我想報year3 既創意媒體科
（hkdi creative media grad)

點睇呢科？

想當年我都係跟住死死地氣出去做嘢賺錢等21歲讀HD，宜家已經夠曬歲數仲做緊嘢，唔知報唔報好

幾錢

Exemption好似有分2種既 一種叫咩學分轉移

分別好似係咩相等學歷同學過直頭一模一樣既科

要問番你呀sir

學費好似下學期會退
咩改左冇退咩！

樓主yc上fd?

咁如果我yc報fd既話 咁係唔係中英數都唔洗讀

rmit收生標準係？
同學有人accumulative GPA 2.14
係咪比錢就收？

你讀過？ 可唔可以講多啲？

SHAPE係咪伏到仆街

我自己做in house marketing, 間公司冇咩budget, 所以一年10個event 到，基本上自己唔係PIC 就只係執頭執尾過日晨

出面d agency 先癲，朋友做間聲稱係跨國，晚晚都1,2點先返屋企，搵親佢都話做緊野

奉勸一句，tourism 一係就做最top 嗰幾個入poly, 否則可以慳返d 學費因為前線工作中五會考完都做得。
唔會反對你讀shape 買張top up degree, 我都係過來人，都係會有用，但只限fresh grad, 轉多兩份工都係睇你經驗

Sorry..我㩒錯負評

驚自己搞唔掂HD
咁如果我真係報FD 咁中英數係唔係唔需要上

dve唔係中文教咩？

我諗住如果轉唔到康體就報fd算 其他科又真係冇興趣又唔想讀 都幾肯定教練會因為太遠而中途quit

Partime civil
RMIT and thei 邊個好？

點睇新開嗰科葡萄酒及飲品商業管理高級文憑？
會唔會好伏？

大學都唔簡啦

青衣archi真心幾好 想讀archi其實可以試，不過你要有心理準備，讀archi真係好撚辛苦，同埋通宵係正常事黎。仲有，讀得archi就預左唔會有時間翻part time 果啲不過講真，讀呢科嘅感就感同成功感係其他科俾唔到你嘅

至於工作人工方面，你就當係12-18k起跳，其實都係睇彩數同你入同咩公司，宜家bim需求好大，你入到去真係一定要好好學revit!!!!你revit撚手，出到黎20k up不是夢

利申 讀過青衣archi

呢科ive讀完之後有無建議繼續讀咩課程好 唔想一出嚟就做野嘅話 因為我啲fd都報咗 我都清楚功課同無乜考試 睇咗第一年嘅功課 都係sem3忙 sem4同5 忙成點? 利申報咗TM archi

TM archi studio 無得24小時 好慘青衣相對好啲啲

如果讀完個hd，ive有搞個archi top up，不過就一定係part time 2年 ( uclan )。如果第時想個master 都係 uclan，飛去uk讀會有30 %off 如果我無記錯嘅話

另外一個應該係最多人會選擇 就係去珠海讀
不過就算去邊度 都係一樣好撚辛苦的

其實就每個sem都好忙 不過sem3應該真係最辛苦我無記錯的話

依家做緊咩

Film and tv前途係咪好暗淡

召喚

讀緊珠海archi....

千奇唔好亂揀Civil Full Time HD (EG114101)

年年300人入去，yr2就會走左一半人

兩年grad到既人唔知有無100個

講大話死全家

有冇人有讀超媒體HD 想知揀呢科定廣告設計

我想問報左Ive fd 但唔想比留位住，想等埋其他有無offer, 咁8月5，6有無得in過

Kt ive有冇ocamp架

會有剩餘學額公佈 睇運氣

以往都多課程有位

幾皮一年唔係想像中咁多人報嫁

咁我等埋其他offer先，ive無咩fd好讀，利申個人想讀文科，hkcc應該唔收我，我報左cll

邊科最有前途？

工程/商科?

有degree 但同文職無關 文職都要Bachelor holder

IVE FD有冇聖誕假？放幾日？

點解Architectural Studies無兼讀制啊

酒店hd係咪要日日著老西？

讀IVE乞食科
點算

請問點睇bse呢科？

咪撚讀酒店/旅遊
垃撚圾
人工低到

Ive仔

社工一日就full左聽講

轉啦，垃圾先讀旅遊酒店
中撚梗伏

唔駛諗做大檔，hd仔最多幾年3-4星檔掃把

Ive讀電機/it最撚好搵食

Present要
平時恤衫西褲制服

本身比咗留位費 依家想轉科就要15號 12點後？ 另外旅遊及會議展覽仲多唔多位淨？ 係即時知道自己成唔成功轉到科？

潛左一日水唔好意思，我真係太攰，好耐冇試過連續返咁多日工，平時坐開office 呢幾日企到腳都軟…所以尋日一完左就返左屋但大覺訓冇覆到大家，感謝其他ching 既幫忙同意見。

再重申以下
1.本人係非教學職員，如問有關課程既野，恕我未必解答, 希望其他ching 幫幫手
或打去開辦課程院校問，有時間可以親身去問。
2. SHAPE program 對象係HD asso 畢業生，唔關呢幾日IVE 收生事，要知道點報名，上返shape website, 要留意返唔同oversea U 既 application deadline 唔同.
3. 除非你覺得自己呢世都唔會再想用英文或真係以為讀完可以入海關做， 否則請盡量唔好揀毅進。
4. IVE DFS diploma of foundation studies 係政府認可左讀完有5條2既課程， 講課用中文，功課教程用英文。要留意下 其他院校既diploma 係政府資歷架構認可，並不等如DSE 5條2，如果讀完想報政府工既，呢樣野要好好考慮一下
5. 請你唔好叫人IVE 仔前IVE 仔後，咁樣只係顯得你好小學，學歷唔代表一切，態度先係， 就係有啲人成日以為要讀返local u 先係勁個啲誤人子弟叫人讀附屬社區學院既dip 讀完asso 又唔岩讀，top up 又唔想讀，黎到先發現自己張野原來除左係間附屬學院入面有用外就係冇用，浪費左時間同錢。 我覺得好可惜。
6. 叫人IVE 仔個啲，請報上你偉大既學歷同經驗供參考，多謝你
7. 話邊科廢，邊科搵唔到食個啲都麻煩你提供多啲有用既資料供參考，好人一生平安，否則唔該你唔好留言，慳返你既寶貴時間，唔好留句冇意義又混淆視聽既說話。

冇錯， 去返你想讀個科既開辦院校申請轉科，費用係200蚊。 即時知道

社工第一日好早就full 左， 一黎因為真係好搶手， 二黎社工科目係各大開辦院校係有受教育局/社署限制收生數目，院校唔可以因為多人報而開多啲位。

幼教今年未full 原因係教大同耀中幼教有開相關課程

唔關degree同唔同文職有冇關事既，你有冇報過officer?

以前做過haking

樓豬點睇今年收生咁淡 8大ive 收生今年特別差 大校都少5-600個學生

一黎學生人數本身都少，二黎大競爭…

唔識有人係haking 叫Jasmine

最新消息，幼教已full.

得3科，HD 一定冇，DFS 或職專咋

想讀就試左先啦， 夠21 歲，“證明對課程有充份興趣、能力與有關知識以使能順利完成學業。”

帶晒你有既學歷，工作證明，聽日12 點前去報名啦！

sorry ar, 課程意見比唔到，建議打電話去開辦課程院校或親身到個度問

唔同level 唔同學費

點睇Ive 人力資源HD?

本身ive FD? 有位自己人好易入， 你帶晒啲野去見左先， 不過之前應該有vtc 畢業生優先取錄嫁wo ? 冇join?

樓主，我係報夜校的
我用左年長生身份報
順序揀左個基礎文憑，職轉文憑同高級文憑
夜校多唔多人報?年長生易唔易入讀

滿21 年長生可以以HD FD行先， 夜校上網報，FD 讀完既學歷係等同DSE 5科2 既成績，可以報政府工。
夜校以灣仔摩理臣山同黃克競既課程較多人，即工程科目。

sorry , 唔答課程好唔好既問題，睇下有冇其他人答你或建議打去開辦課程院校問

Ive HD有冇機會上返八大?

成績好會有，我眼見都有同學入到，不過唔係一定要入返八大先叫係好既，路有好多條，就算出到黎做野，心態，待人接物先係最重要。

機會係人創造出黎，可能性可以有好多。

想讀拿a牌果果

咁留位費個$5000會轉移去新科？

HD Electrical engineering電機同 Building services 屋宇裝備 ,讀完都有資格拎 AB 電牌，但HD 要5 科2 丫
除非你夠21 歲可以以年長生報。

有資格拎既定義係持有學歷外加三年（A牌）五年（B牌）相關工作經驗，並由公司簽發證明去申請。

做vtc有咩褔利

可以用年長生報，但係科程會唔會讀得好辛苦，考唔上架？

想問下vtc 酒店管理係咪伏

SHAPE係咪好易讀實畢到業?

我都報咗乞食科😂

沙田 IVE 環境科學 HD

好似提都冇人提，完全冇人讀咁😂

以我所知，好似係咪只有毅進或者IVE FD被公認為畢業等於5條2?

我有朋友今年DSE英文衰咗，純粹因為「中大」好聽啲，走咗去報中大附屬學院嘅基礎教育文憑，想問下如果讀完後去報IVE HD係咪會由於唔承認有5條2，一定唔收?

食物安全呢科點？

一級幾多人？？

唔好意思問多少少 係12點定1點？ 我係報咗hd 但都可以即場轉科？

5天工作 14-22日AL
每個月2日SL 跟公務員加人工
有point 跳 有機會公數出國

唔知喎...9月先讀

底已起

有冇人知啊？唔該

係，但都要溫書啦，你當IVE強化版

今日放工時睇未， 你純粹轉location?
好似一樣都要比200 同去青衣搞，聽日幫你問下

你可以照去問，問左先比報名費。

我未有今年個academic calendar ， 我只記得上年係考試前後聖誕， 2018年 12 月 20 至31 日係學院假期。

冇得解，我諗需求唔大同難請PT 老師掛

3個月 notice period 呢個缺點認同，但有助減低流失率，同埋有時間可以handover.

遲交學費幾日會唔會取消學位

好 thanks

係， 中大個邊會同你個朋友講，佢張野係政府認資歷架構。
但絕對唔等如5條2， 除非你個朋友好有信心一定留返係CU 否則一年後佢想黎 IVE 就要再讀FD。

任何一間附屬，有名你叫附屬啦…VTC 咁大個Brand, 做職業教育咁多年，以前係政府架構下既一個部門…唔係因為做個度讚個度，而係香港最大既職業教育開辦者就係VTC.
我親自帶過唔少黎自唔同國家既參考團黎參考VTC 職業教育既經驗，參觀設施。

當然人各有志，但我亦信條條大路通羅馬，一個人既價值在於態度，不唔係張沙紙上面。

呢幾日見盡唔同同學仔，有好好禮貌好乖好客氣既，亦見到大爺格，好似大爺黎揀我地就係養起晒我地咁，唔好問學校比到啲咩你，問自己你預備左啲咩容器去裝學校比你既野， 一杯水同半杯水既道理，你裝滿左先黎，比多多你都滿瀉左啦。

sorry 好老土好長氣。

唔識評定辛苦唔辛苦，讀書都應該唔會太輕鬆，每個人資質唔同。
如果真係驚辛苦，又唔介意用多一年，建議讀工程既基礎文憑先， 一定輕鬆啲，打好個底，一年後仲可以再揀究竟想深入讀咩工程科目。

1點 開始剩餘學額收生階段，就可以去轉科。

未啊 未grad

5000 蚊留位費 聽日12點前一定要交左先再去註冊，呢個唔交就聽日1點時會放返你個位出黎。
第一期學費限期前交到盡交，交唔到可以有啲交帶打去講聲， 唔會取消你個學位。

term 同事真係好慘，有時遇著好做得野既同事，但褔利唔同好唔公平。
cut 又cut 佢地先。

哦，咁專心讀埋書先啦。做咩想入VTC 唔做同你讀個科相關既野？

註冊要帶啲咩

一個人既價值在於態度，不唔係張沙紙上面

真係好認同

基礎文憑係咪都可以拿a?想知用年長生身份入最遲係幾歲？

想試下 有朋友做vtc

得15號可以轉?

基礎文憑讀完冇牌嫁，年長生冇年齡限制，每年比年長生入既學額都有限，但冇實際數字。 你會full time 讀？

加油丫

15號後都可以

Thei 點睇

我想夜晚讀呀，等個仔出左世先。

咁最遲要幾多號前轉?

緊係有

75787 有心唔難 有貼士
貼士都唔記就幫你唔到

推薦EG114714 Aviation 對航空業有興趣 呢一科非常適合你 課堂不會沉悶 Sem1 會有flight sim 挽 學校更會請出面pilot 返泥教 暑期實習機會甚多 每年都會有外出交流活動 非常推薦

問左人，如果你係做有關帶電工作，有五年經驗，就算唔讀FD HD 都可以有A牌丫。個牌係你做野個間公司簽發工作證明去申請。

而讀左IVE BSE or EE 後，再加五年經驗就可以申請B牌

好的。你係讀完定係果到做呀？

咁夜晚唔怕啦，好多年紀較大既人一齊讀

指咩？

康體唔好咩?
報咗新開個科體適能想轉康體

15號下午1點開始係進入剩餘學額階段，收生收到九月中， 呢段時間都可以轉，但成唔成功轉到都要睇滿唔滿同每班既人數，所以如果決定好就盡快去轉啦。

多謝你

出黎做野諗受方面

我係ive達人

我去問咗 佢話聽日一點鐘再睇下有冇位 咁聽日使唔使親自去報名？

前幾年問我，我會叫你唔好讀，自從柴灣新校園搞掂左之後啲野似乎上左軌道，起碼硬件比以前好。

THEi 主打work ready, 佢地有同啲公司做聯繫，啲老師有啲係業界都係有network,行VTC 職業教育路線。認受比初初幾年好，好可能仲會有人未知THEi 係咩，但一定會知VTC.

要

點解唔駁U

大家千萬不要讀葵涌ive嘅HD,大部份都乞食呀！

講多啲例子實證唔該

可以叫做多個選擇，如果人人都駁到，就唔會附屬學院耀中幼教開到成行成市。

但係我個frd交左FD嘅留位費

咁…當初你個FD 去有時係咪問左HD 人地唔比佢？
因為HD 要求係5條2其中要有中英，好可能因為咁而唔比HD offer 佢…
如果你地有時間，聽日下晝打去佢想讀個科既開辦學院，問下有冇機轉到…問左得定唔得都好丫， btw 會唔會appeal 中文成績丫？
有啲人可能會拎左個FD offer 先， Appeal 左成績再轉上去。

下年讀電腦好緊張....好驚兩頭唔到岸

想讀酒店fd 去報嘅時候hw已經冇位 想問聽日1:00去hw會唔會有候補位

HKDI係咪全伏科？

好易讀

中文1212 要appeal邊份,定係全部都appeal

同埋聽日下晝唔係15號咩,截左止都可以轉?

唔係，但係個個諗住靠TUTOR真係大羅神仙都救佢地唔到
同埋無興趣嘅話兩年都唔容易捱

有冇巴絲知

咁超媒體/廣告你覺得讀唔讀得過

Ive hd 畢業 讀Thei 定 shape 好啲？

點睇IT114104?

15 號12 點前係統一收生最後
1點 後係剩餘學額階段

如果已經交左5000 蚊留位，要轉科轉地點都要1點後

如果12點前唔交5000蚊唔去註冊，學位就會放返出黎

你可以試下， 佢滿左係包括佢派出去既offer, 可能有人今日12 點前冇交5000 冇去註冊，會放返啲位出黎。

但未必多，你可以打個電話去問，佢地有figures會知個科多唔多未註冊，佢當然唔會講實數你知，你問下佢有冇機會，佢應該會答到你大定唔大。

1212 難啲appeal , 除非你個朋友好有信心覺得自己應該係有2
我冇appeal 經驗，有冇人可以share 下

第一，要比較下讀個科個課程，有冇興趣，岩唔岩讀
第二， shape 係係返IVE 校舍，THEi 有自己校園

一個叫local degree, 一個叫top up degree, 有心讀，包裝好自己，練好英文，基本上我覺得分別唔算好大。

甚至試諗下如果請人，一個八大出黎，但待人接物唔掂，溝通技巧唔好，同一個THEi or SHAPE, 醒目有禮，謙虛學習，比人feel 到有passion. 我一定會揀後者。

之前未報過可唔可以直接係今日1:00之後報？定十二點前報咗先？一點再報？

今日12 點前就可以去任何一間報， 1點後就要去返你想讀個科開辦既學院報

明白，唔該曬

康體仲有冇位？

THEI BSE 機電署C牌 係唔係搞緊 仲有孖E HD THEI 唔收 要補科 讀完先收

HK no mech

我應該幾點打去問？

1點去轉科要帶啲咩？

咁點睇旅遊？

我想問下今年ive BSE 有幾多升到上U。佢哋CGPA 大概幾多，我sem 2 CGPA 得3.86，請問有冇機？？？

只要係DSE 唔係會考個隻都可以

HD 康體 仲有

1點後

帶交左5000蚊既收據，學費單， 學歷正副本身份證

想知ive要投訴阿sir會唔會有用？ 想知學院會點處理？ 會唔會有包庇情況？

情況：阿Sir唔尊重學生，大部份同學同佢交手後，都會俾佢激到想反枱，但敢怒不敢言

利申：PTE 學生

想問 建築管理學有咩出路？
升到本地大學既機會率係咪好低

要睇下丫sir 係咪part time 請返黎

升UGC U 都係睇GPA
而今日我聽啲丫sir 講建築管理學係讀起樓既管理同project management
冇咁多數計， 咁我諗建築公司，政府個啲應該都ok

想計數多可以揀Civil, 亦都會人工高啲。

睇下有冇ching 可以補充下

我終於完成六日係收生既工作啦，會返去原本既工作崗位，如果仲有有關收生問題，我都會儘量答。

希望大家都讀到心目中想讀既野。

電機啦， mechan 要返大陸先搵到野做。

呢個要問下丫SIR, 我非教職冇呢D數據 sorry

做SFQ時叫成班同學寫哀佢有用

冇bio chem底讀藥劑配藥係咪等同自殺

如果想升到本地大學，千奇唔好讀civil

ive civil係青衣公認最難最多科workload最大

好難靚到grade，2年內grad到既人都唔多(300個quit左150個)

讀建築管理上u再考翻個牌，條路會易過你讀civil

係 同自殺無分別

謝謝CHING 補充

有機，只要cgpa 3.7以上都有機

但前提要hold到，gpa係用黎扣既

9成半人啲gpa只會一個sem比一個sem低

你hold到grad個陣cgpa有3.7就有機會入翻ugc

一定有我上年由12月24放到1月8號

想問下邊科fd最易

唔該曬樓主 科已轉

係, THEi 得engine 科有part time

睇下你之後想駁咩hd,
我見FD design 同學仔讀我幾開心

BSE 係咪真係好難讀

我只知如果係full time 老師, 寫SFQ 冇咩用, part time 可能有, 所以我問你知唔知個老師係咪part time 請返黎, 哈哈

*讀得

聽講好多數, physics.

如果唔鍾意就會覺得好難, 鍾意既話唔會覺得難.....

加油比心機丫!!!

讀過舊制hd + top up degree
可唔可以用呢個成績報新hd? 而家工作同想報嘅科無關係，報唔報到年長生？

基本上除非冇位或年長生QUOTA 滿左, 你只要show 你好想讀個個HD, 基本上都會收既, 你拎晒你手上有既學歷去左先啦

有冇見過有人連FD都讀唔掂/讀到退學？
報左商FD好驚

入咗hkdi 電影想升上去GPA要幾多

嗱, 如果個老師係舊人就一定唔關事啦, 如果佢係part time 請就更加唔關事
同埋SFQ 一定要好多個學生寫衰先得, 如果唔係佢最少有c 咪一樣有pms

連FD 都讀唔到要退學個d 係佢自己放棄自己......

樓豬我答唔到, 要問返學科老師 或睇下有冇ching 比料

同shape比, ou 有樣好, 就係同ive一樣多校友
好多出黎做緊野ge都會去ou補返個degree
shape老一輩未必識

阿sir係full time

無得寫，係IBSP

個人感覺:
OU 真係要好有恆心既人先讀到, 讀full time 仲可以, 唔好諗住part time 慢慢磨, 好磨滅鬥志, 識朋友讀個ou 讀左5,6 年.........完全係唔知做緊咩.

shape 就好在係返自己熟悉既機構返學, 唔洗又要應付返學又要應付新環境.

同埋之前都講過shape 係比海外大學既cert, 的確唔係人人都會識

另外佢只係IBSP 2nd assessor ，但串過馬x

21歲可以年長生讀丫, 我就覺得有心唔怕遲啦...
仲有, 人比人, 比死人.
如果要比, 比個例子你: 我男友讀到HD, 五年前黎做野, 一出黎已經20K 宜家搵緊30K, 相反佢D中同係DEGREE 畢業, 但仲係職場浮浮沉沉....
最重要係你既心態, 想唔想讀, 會唔會比心機, 有冇目標。

代溝呢樣野係因為唔溝通所以有... 咁你咪同D同學多D 溝通, 冇關係嫁。

開個名幫你睇睇?

講多少少關於FD既野

FD係用黎測試你智商有無90以上

只要你唔放棄自己或者唔係弱智，就一定pass到

如果中學或曾經讀過phy，就最好揀Engine黎讀，超易爆分

FD grad左個分夠既話，升上HD揀科係任揀既

即係我讀FD係Engine，但HD一樣可以揀hotel呀leisurr呀BA呀

所以FD讀咩唔會影響你揀HD

我就係21歲先讀HD，放心，入面大部分人應該細你一兩年，亦有啲大過你添，唔洗擔心

shape主要勝在夠快 1年就有honours degree
而家有埋3萬蚊資助算幾抵玩

我前年23先入hd
完全唔覺有代溝 冇人會排斥你
同埋出黎做過野，辛苦過會珍惜讀書
有心讀唔難上u

8月仲收唔收生？

青衣ME出路有行船

吓⋯ 咁樣 我怕自爆喎

Mr. Lee xx 你睇下估唔唔到啦

我今年D FD朋友都有95年同我有5年代溝都完全溝通到😂所以5驚歲數大只有你想5想讀既心👍🏻

飛機維修工程同航空學邊個好？生UGC情況如何？感謝🙏

升

想問下由FD升HD想轉科要帶嘅嘢係唔係一樣

有冇師兄讀呢科？多唔多設計野？難唔難讀？本身設計一般般

Mech係香港真係會無工？聽人講到可以做BSE野

同埋呢科應該都易上U？上到U就應該點都搵到野做掛

基本上佢唔係新入職未過試用期
你都搞佢唔到
你地上完堂份問卷最多攞來評核佢表現
但炒係好難
就咁寫比program leader 系主任係無用
佢最多比人問二句

分享一下呢幾日聽啲丫sir 講既野
1. 以前Mechan 係好好，因為讀完呢個出黎好多工可以做，飛機，遊樂場，汽車都做到，但宜家已經抽晒出黎開課程，變左mechan 冇咁精。

2. 讀完Mechan 就算有五年經驗都拎唔到B牌，只可以做相關帶電工作五年先有A牌 （有關A牌年資可能要睇返資料先準確，我聽過三年可以，又聽過要五年）

3. 宜家香港少大型機械管理，內地比較多

4. 除非請人個陣冇BSE 申請人，否則作為BSE HR, Mechan 同BSE 兩者之間，會點揀？

個人意見，無論讀咩都會搵到工，前五年，讀social science 既人都比人話會揸兜，但我身邊既朋友咪又係好地地。 讀完書搵唔搵到工，唔一定係因為你讀咩科，而係你既態度，好唔好學

有心讀，有目標，點會搵唔到工。

一樣，學歷，5000收據，身份證，去你想讀課程開辦院校申請轉科

知唔知好唔好教

想做eng ta

Ive hd畢業可以in ive內部咩post?

另外我想問下
ive會唔會當m1/m2係一個選修科

其實我本身都預咗炒唔到佢 但遇到唔公平嘅事，唔可以盲目啞忍

寫投訴信係想等佢覺得麻煩、會反醒下自己，同以後對所有學生公平啲

補充：而唔係下下要玩鳩啲學生

樓主，我一早報左夜校
睇番尋日係最後一日會收到面試通知
但我收唔到，係咪代表唔收?

樓主，我一早報左夜校
睇番尋日係最後一日會收到面試通知
但我收唔到，係咪代表唔收?

報左FD,HD同職專

無一個收到通知

我個fd appeal未交錢叫我問你如果appeal上返2係咪直接轉去hd

若果我想high dip va讀本地u嘅話，有咩requirement？
使唔使 IELTS？

我自己讀va隔離班都有個女同學係四十歲auntie

淨係我間campus，sso都已經有電話熱線支援

sdo

讀FD只要你肯交功課，畀心機聽書同埋夠出席率嘅話， 包保你夠分合格上high dip

小弟中學勁失敗，
喺觀塘嗰邊讀fd急起直上成功，
讀上high dip VA

我就係其中一份子
上年嗰個阿sir勁好人， 教書夠上心

不過可惜佢喺campus入面畀入面啲同事排擠結果上年唔撈

推到有人解答

va畢業生，原本為興趣讀va
畢業後冇乜前境，就做地盤文職
好後悔冇讀電機

我都係觀塘ive讀fd上hd讀va

或者我可能識你都唔出奇

我係2014年上hd

咁即係話我出嚟要揸兜

咁你有冇non jupas入u？
定係你留喺灣仔嗰度上top up?
出嚟之後可以接咩job?

hd畢業後就做野冇入u
讀va係為興趣，畢業後難搵工就後悔了
依家係地盤做文職，早知當初hd讀電機

可以去畫室教小朋友畫畫

咁幫公司機構整平面嘢ok嗎？
本身自己畫開畫多啲， 之前嗰份intern就係幫非牟利機構整海報板

VTC 公營機構好難反對政府，唔出聲明捎送中都算係咁。
至於罷課，VTC 都喺抛個波俾老師，老師肯幫學生補出席率就無人理你

(利申：老婆好多學生去左發夢，之後補課補夠出廣率)

自己中型公司做，做左年半開始對唔太中意電機
除左Main/Sub con , supplier。有冇另類工程可以做下

可以試下
我in過幾間公司平面設計都唔請
之後入到做室內設計公司做，學到少少autocad
跟住轉咗去地盤做文職，跟下文件數下圖咁

留位費已交，原來老師咁廢，好擔心

PTD 俾學逃 同hkic 讀 仲要得工科

唔出聲冇特別打壓都算係咁
不過最少有幾個P都係紅底背景

IVE 應用科學學系升學就業都好好,有興趣做實驗既都可以讀生物科技，日後可以係大學實驗室工作。

想問一下，其實見學校工，學歷個d係咪一定要meet哂佢requirement先會有機會請？因為前排膽粗粗apply左個學校post，無佢寫既學歷要求但有佢寫既工作經驗，呢家份工係好難請到假去in，廢時因為只係比人叫去塞人數但其實無機會請既，搞到哂時間去in之餘仲要無左份工

表示Ive 機械工程幾易讀 但完全唔知出黎做乜好

都有嘅 不過少囉

Dse 214333（英文肥）

係咪一定報唔到hd (part time) 讀？

易唔易讀？我都報左今年

engluish d TA/lecturer教成點,勁唔勁?

睇你想唔想聽囉，d英文老師都幾好人，你有心問，一定會答。不過我地為pass就無乜上過堂

利申: 之前教毅進，諗過見ive 依家應該有其他大專院校請

有d似毅進個時無人聽書得我9up

想問下環境科學讀完有乜用?

教其他都無人聽 個個都想pass姐

識入返個d係驗下水 環境生態個邊

唔係既，教academic english會聽

咁「環境科學」同「環境保護及環境管理」呢2科其實係咪差唔多?

Wa 唔清楚喎咁 淨係知係青衣讀環境

講真ive學生唔見得幾勁 唔好話碩士
學士都夠教有突

剩餘學位果陣博下

HK NO 飛機

d毅進學校都要請master教

係撚

想問如果ME想升上U gpa要幾多左右？都係諗住aim poly city 比較大啲信心… thanks

香港科技專上書院

有冇人讀都成問題

Poly cgpa 3.6 up city 睇interview cgpa 3

ive拎3.8以上唔難 不過呀sir識唔識教好大影響
上下限好高

英文好咪唔難囉 好多人英文c就已經好難gpa3.8

聽講係全港最多毅進學生個間

我都覺 大學都係睇番你英文能力先

GPA 1.7幾，升大學已經無望？(返左年半工)

1.幾咁低？你考試前有冇睇舊試卷呀
睇番近10年 範圍好細

想買淡季機票下年去旅行幾多月好

係錦操左五六年，都係好差(尤其係第一個SEM同machine 肥左)之後起碼D至B左

Top up 啦

連RMIT Speed 都唔收

Rmit 收2.3

會哈會揀錯行

EE 定 me
識人3.6都冇offer

ME
3.6 咁高，top up 點會唔收
你有朋友係咪無報名呀

Shape 同 thei 點簡好？

唔知佢佢讀ee, 轉左讀speed
但rmit 2.3都收 佢知道應該撞牆

Rmit 個offer 係2.3
3.6可以報u啦

Around 一個星期

HD 最低入學要求5條2 包括中 英文
炒一科都要由FD讀起

考ielts補返得唔得

我五月嗰陣報DI，已經收咗我，但係我尋日睇返email先知我過咗註冊日期，我上vtc個網睇就話我放棄咗學位

想問如果佢仲有學位，聽日去交返$5000註冊得唔得？

如果唔得嘅話，我上網見到嗰科仲有餘額，想請問申請成功機會大唔大？

唔該哂！

師兄 #623幫幫手唔該

星期一去番DI
搵學院秘書處同事話過左期唔記得番黎註冊
個Programme如果仲有位通常做法佢會安排你循例見多次老師 再開番個位俾你註冊
基本上一定得 放心

記得帶5000蚊俾錢收據同身份証

喔你未俾錢 咁如果你想即場註冊埋就帶5000蚊吧

真係唔該哂你
聽日即刻去! 唔該哂你

夜校班教畜幾錢個鐘
會唔會收得多投訴會炒左個教畜

有無500蚊
利申:有報ive ft ,但依家有其他院校offer等緊ref check完

除非個系主任想郁佢，否則幾多投訴都無用

修咗商業
覺得點？
發展前途大 ？

EE

term ta成日都一個sem就唔會續

另外唔該想問一問
假設佢聽日真係唔俾我註冊 要重新報過佢剩低嘅學額
我喺vtc嘅founddip升上去 取錄機會係咪大過外校生?
真係好唔該哂! 我以後會小心啲!

唔係太關事

你過左呢年報就無so 今年你有so因爲你同番FD DVE人面試

我要問呀我交咗個＄5000報酒店 但係我宜家想轉幼教可以點

或者IVE HOTEL&CATERING好唔好讀好驚自己讀唔掂

幼教邊有位

diu 係喎

熱門科嚟架

想喊一直都想做幼師 冇啦啦揀咗酒店

下年再嚟

🥺讀一年酒店再轉?

你想讀幼教要quit左再重新經admission入過去
中途轉科接近冇機會成功
自己諗

深潛完返黎推下其他post

[遍地開花] 職訓局職員公開信

咁我放棄 你知唔知hotel hd好唔好讀

好唔好讀答你唔到
我概念係肯讀書就會畢業

酒店系幾科比較下呢

我FD未聽過可以用IELTS個分補返

啱啱搞掂哂啲手續!
唔該哂你!

我嗰科大多數堂都勁改時間同補堂，for同學miss阿sir夢遊休養

8大 not for you

HD位會offer畀IVE FD/DVE pass or above 嘅同學先

係咪要讀master至可以係Ive教書？

收咗我了！唔該哂你！

讀電腦揀邊個讀最好？

當然fd成功入讀嗰啲都係同普通入嘅一樣

有冇話fd升既多數同返fd一班 dse就同返dse咁？

IVE酒店個高級文憑係 "自資課程" 定係 "政府資助課程"

酒店及餐飲係資助課程
國際款待管理係自資

Year2 restudy既成績幾時出？

幫人問 園境建築 Landscape architecture HD呢科前景點同好唔好讀?

機械唔係太差架!! 機械 Hd 嘅課程仲會包括基本嘅電學課程同埋基本BS課程!! 其實唔好齋睇機械兩個字，出到嚟做嘢...好多時候係需要多方面嘅知識!! 現今嘅機械已經包含微控制、PLC、低電壓或特低電壓! 唔再係一個純裝拆嘅死人機器佬一名!!! 最重要係...你要清楚自己嘅興趣喺邊個discipline!!
利申: 青衣IVE Pt 畢業生!!!

下年想報電腦，軟件同電訊邊個前景會好啲？
無知一問，16年sbi毅進畢業會唔會難收啲？

大電 細電 civil 社工呢4科論前景的話應該點排

Hi,我今年dse 考衰左32132冇5科2,讀沙田應用科學found dip 未來諗住去其他大專繼續升學請問機會大唔大想讀護理

本身chem好差, 讀呢個有冇影響再加上 公開大學/其他嘅護理hd好啲定係ive嘅醫療保健hd好啲?

請問EEP係咪可以唔返？

請問知唔知幼教幾時會有時間表係咪一至五都要返

+1

點樣先可以做到IVE啲工

請問知唔知BSE U CLAN TOP UP DEGREE 難唔難讀?
多唔多Project ? 功課之類? 萬一肥左 有冇補考? thanks

請問樓主知唔知ive轉校個程序係點
而家讀緊沙田想轉觀塘同科

Hkdi 電影電視 係咪皮已收

請問樓主點睇ive hd 電影電視
純粹為興趣不會做番相關學業

點解唔揀civil

75787讀完當有兩年工作經驗？
可3+2？

fyp 好撚貴

去完外國讀書 返黎讀IVE?

語文中心果d係咪呀sir來？

問觀塘department有無位 肯唔肯收 如果得老師會比野你填 交返沙田 office 等就ok

咩叫啊sir 先
ive teaching staff 可以係 lecturer or teachimg assistant 無論咩部門都一樣

咁堅
以為佢地文職處理行政
即係個個都大學畢業？

你睇返啲lecturer既要求 一模一樣
但現實當然唔止啦 多數都master既

ive 咩科升學好？

HKDI入面有咩科相對上係冇咁伏？

同問 諗住電影/數碼音樂/廣告

成個行業爆撚左啦屌你

唔:好再bs

我想問fd 升上社工係咪會比Dse 更優先取錄
定係點都會留d位比dse 爭
所以fd都會限制咗有幾多位置，要面試好先收

電腦工程 vs 軟件工程？
HKDI邊科最唔伏？

HKDI 唔係得Design咩？

兩條問題分開
因為我爭扎緊揀設計定工程

SE IT 嘢黎駁 CS Degree 對電腦冇興趣唔好揀 同埋尼科好多都係同computing 或者係Coding有關既科黎，

讀緊Ive sport 有咩升學方向？

當年 BSE 讀左一年、之後第二年quit左 有冇得再讀返、講緊係兩年前既事。